# Ocean-Project

신라대학교 컴퓨터소프트웨어공학부 Big Data Lab.

해양수산과학부 정선해양관측정보, 유해적조발생데이터를 기반으로 빅데이터 처리 기법을
적용하여 유해 적조의 원인과 영향력을 분석하는 프로젝트입니다.

2000년부터 2017년까지 지난 17년간의 정선해양관측 데이터와 유해 적조 데이터를 수집하였고,
수집한 데이터셋을 정제하고 기술통계와 로지스틱 다중 회귀 분석을 통하여 7개 관측요소의 영향력을 비교 분석하였습니다.

자세한 설명은 폴더 마다 따로 되어있습니다.

[Ocean-Logistic]

로지스틱 회귀분석

[Ocean-Year]

연도별 그래프 시각화

[Ocean-Month]

월별 그래프 시각화

[Ocean-GUI]

GUI